<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Código Novato</title>
    
    
    
    <link>https://codigonovato.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Código Novato</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 06:16:02 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://codigonovato.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://codigonovato.netlify.app/posts/test/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:16:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://codigonovato.netlify.app/posts/test/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python 01 Sintax</title>
      <link>https://codigonovato.netlify.app/posts/python-01-sintax/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 13:04:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://codigonovato.netlify.app/posts/python-01-sintax/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Python 01 - Syntax. Que tal, este es uno de los primeros post para el tutorial de Python, los cuales los podras encontrar como post individuales y tambien lo colocares en Menu para que los puedas tener todos de manera accesible sin tener que buscar.
Un poco de Python : Fue creado por Guido van Rossum y lo publico por primera vez el 20 de febrero de 1991,la version actual de python es 3.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con hugo, github y netlify</title>
      <link>https://codigonovato.netlify.app/posts/crear-blog-con-hugo-github-y-netlify/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 05:09:51 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://codigonovato.netlify.app/posts/crear-blog-con-hugo-github-y-netlify/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Bien, pues en esta primera entrega les mostrare el proceso de como hice mi blog con la ayuda de Hugo, github y netlify.
El proceso lo realice en mi servidor de escritorio (carisimo), es un equipo muy básico como del 2000 que me ayuda para este tipo de proyectos (es mi todo terreno), el equipo no cuenta con monitor por lo cual recurriremos a una poderosa herramienta ssh, pero no te preocupes, el proceso es idéntico si lo realizas desde tu equipo local (osea, el que estas usando en este momento).
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://codigonovato.netlify.app/pages/about/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 03:42:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://codigonovato.netlify.app/pages/about/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Hola que tal, mi nombre es &amp;ldquo;El Señor Robot&amp;rdquo;, soy un friki de la computación, no son un experto pero realizó este pequeño blog con el propósito de transcribir mis notas de programación en python, linux, docker y algo mas, con la esperanza de que poder ayudar, como dije, no soy un experto, pero tratare de entrar en detalles sobre lo que escriba, soy nuevo con sitios hechos en HUGO así que tal vez puedan observar uno que otro error en el blog (ortográfico, por no decir en todo), tratare de hacer el blog lo más amigable posible, incluso podria decir, salir de lo cotidiano para hacerte sentir como si estuvieras con un amig@.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Post</title>
      <link>https://codigonovato.netlify.app/posts/mi-primer-post/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 02:13:16 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://codigonovato.netlify.app/posts/mi-primer-post/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          #esto es una prueba
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>